[Sony/罪大滔天]相機用家集中討論區 (25)

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。
需要多啲zoom range - Rx100 M6

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。（好耐無refresh，買前三思/問下會好啲）

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高－ A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。
畢直夠既話一律建議上三代。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列，只建議購買3/4代機，買之前都係問下啦

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。（目前炒價，若非真係好需要70-105mm的話，比多三兩千直上GM喇）
Tamron 28-75 F2.8 ：平價大光圈zoom，仲要細支，sharp 除非好需要24-28mm個range，或者好介意散景係咪夠“化開”，否則唔建議2470/4z

Sigma Art Vs. 原廠 ：有錢，有手動光圈環需求嘅，對散景執著嘅，原廠
要平靚正，或者比鍾意數毛，要sharp啲嘅，買art *
85Art, 35Art嚟講，Art比原廠稍sharp啲 (尤其係85art)
50mm嚟講 原廠比sharp多啲
Size嚟講 , 35mm冇分別，50mm art大少少， 85Art就係健身器材(GM 8xx gram，Art 11xx Gram到)

除此之外Art嘅FE版本都係獨市規格，冇得揀

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

Sigma 鏡頭，買FE Mount定係Canon EF+MC11?
雙修：EF+MC11
淨係玩sony：FE
雖則Art鏡+MC11都好快，但比起native fe mount都係差少少
function嚟講都係原生齊啲，同埋原生FE有built in correction

A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

有個疑問好耐
A7iii如果插canon鏡同metabones 接口係咪開晒對焦可以準確對到？因為a7ii只係用到單點，否則會拉風琴

我有舊metabones 4同a7ii
有錢會上a7iii

下次成5個鐘 快d 開post
同埋 手機開post 鬧你爆字數

凌風巴
其實有無話中1001個個就要開新？

唔好用哩個？

係咪用錯咗進階mode?
綠mode應該唔只一點 不過只有中間大約 50%面積可以對焦

冇

但你加左野wo
下次有人開post 又用舊

BTW點解我過完相之後再開機D相既FILE會仲喺度但就變左無法顯示

Sel 24mm f1.8 Z / Sigma 16mm f1.4 | C
想買2手鏡買其中一枝,去旅行用,買邊枝好??
2手Sel 24mm f1.8 Z 大約$3500, Sigma 16mm f1.4 2手大約 $2800

LM

焦距差咁遠，點答呀

基本禮儀，唔使教啦嘛

呢個post 成日有人加tldr 嘅野
仲要唔係得一版
仲要手機噤會屌你開post 內容過長

本身1001 左諗住開
手機開唔到
返歸打完機都唔見人開先用電腦開post
煩到閪咁
你整個google doc 裝哂佢就最方便

我之前開Post都係咁，所以有時就完問定有無嘢加，然後40頁左右就開定

借個位，放兩張鏡頭券。8月31到期

550 for 2

38就開都見過

漏咗聯絡方法。。

加左價wo
之前好似500兩張

之前賣鏡入晒肉，想補吓血啫

500 for 2
今晚就到我時間旺角交收的話

24.8z 等效35左右，百搭
sigma 16.4 等效24有時會太 wide

我記得

Sigma 16.4 一手都唔使$2800啵

旅行就應該24.8 好玩啲既

用左green mode
全開都係拉風琴
睇YouTube 見到a7iii進步左好多
所以先至掙扎緊

甚至有朋友叫我放5d4換

我都係5d4換左a7iii

想問插canon鏡全開對焦frame表現如何

我5D4換A7R3

Loxia 85 + Kenko 近接環好
定 Sigma 70 Macro Art e mount 好

想問下
長焦有冇咩鏡推薦？
Around 100-150mm

係米都係得原廠70-200，70-300 簡？
副廠有冇e-mount有af架？

副廠長焦，都係配接環。

都係mc11或者 metabones 5

見到啲A7 ii 二手賣緊5000幾，十五十六緊買唔買好

買喇，好抵

買得過既

想買支超廣角，15/16唔知買邊支好，請問大家點睇?

已有:
A7R2
Batis 25
24105g
55.8z
90M2.8g

考慮中:
1224g
1635z

1635gm無錢，唔駛諗

12-24 g

之前做問卷有$300可以用左黎買電

Laowa

只可以買佢LIST個D

得電落得手

無貨了

神牛

想用返Sony鏡

我都傾向1224g但係好似幾冷門…唔知係因為難用定係貴?...

想買差電器都無貨,屌

缺點係無得用普通filter. 但係質素好好

無filter唔係太大問題。
咁就過兩個月臨去旅行之前買

感謝兩位意見

有冇人用緊sigma or samyang 35.4, 分享下?

搵笨

Sony d 優惠成日都好多限制

12咁廣好似好少機會用?
尤其係香港

其實有時用1635都覺得有d空空如也feel

2手a7ii 幾多錢算合理

買完個body無鏡用又等緊啲mount到

今日用一個麥當勞餐既價錢入左枝雜牌推拉鏡
個轉接環仲貴過枝鏡

之後試又好似唔太差

利申: 影開菲林之前無接觸過數碼，唔聞相

現金劵個list好多野用唔著 直倒叫做買得過 但好雞肋

岩岩買左1224 買得都係影風景 買filter先貴 岩岩買左個架＋cpl+nd1000已經3000 應該買多塊soft gnd同光害

想問有無巴打用開神牛燈
細佬 用緊a7ii , FE55z, FE1635z, 想試下影逆光人像，大概個距離就1-3米，想問神牛既tt350 夠唔夠力， 定係要tt685先得呢，細佬諗緊以下組合
1) 1枝tt350 加x1引閃器
2) 2枝tt350 互相引閃
3) 1枝tt350,1枝tt685, 用枝350引閃枝685

另外柔光罩有咩推介，唔想太大舊

真係好撚乞衣

去到呢個價真係好抵

A6500 二手都唔止呢個價

5月尾時仲平

當自己D客係狗咁撚，罪大

填份問卷有得平$300比你買配件 咁都要屌?

電又無貨，差電器又無貨
得物無所用

巴打呢個係咩offer...?

沒記錯應該是登記左A73保養後既offer

依家ONLINE STORE有得訂, 岩岩買左 等一至兩個星期有得拎

無曬啦又..

咁快??!!!我8分鐘前買咋喎

已經到貨通知啦
好彩快一步撳到150蚊原廠電

幾時買?咁快到貨? 我都係$150! -300 再有$100 電子卷, 好抵

電之前已經有送
今次買到個差電器
唔洗再用機差啦

屌....咩都買唔到.... 食屎promotion

Sony有邊次promotion唔食屎

仲用唔用得

唔得，過晒
我果時買左個手指grip沒耐先收到呢個email,屌

點解個300唔可以買grip

都係為左去歐洲先用
或者喺香港影星

手指grip好冇用?

上唔上到peak design 個繩?

而家粒電係 轉左訂
200$ 再用100$ 現金卷 = 150$ 電 好抵呀 , 但要咁多粒電做乜
而家total 4原廠電 反而家想買鏡多D

我都係買左電算

150多一粒算好好.....反正D COUPON就到期

歐洲用廣角影建築一流
用黎喺廣東影轉角騎樓都得

用緊a6000+18105g+sigma 16mm 1.4
影家庭相(有小朋友), 旅行風景
諗緊上a6500定係A7II
A7II既話會配1635Z
點揀好

一係上73
一係等6700 出

手感好d,好握d, 指尾沒咁空虛

岩岩上左毒氣室試24105g
即刻想屌
105影人都唔差
全焦段夠萬用
再入枝35.4/50.4

我用mc11插，用左幾日
24-70 f2.8 ii 好快好準
16-35 f4is. 都算快同準
24-105 f4 ii 有時會對唔到
sigma 50mm art 對得快過canon 6d同準好多
40mm f2.8 stm 支鏡本身都唔快，得中間50%位置可以正常用，一到邊位就對唔到焦

但全部都頭重尾輕，搞到我都唔知買唔買過支龍仔28-75，但支c24-70又高質。

訂條毛，又無左。

請問各位巴打意見
最近小弟打算買a7iii，主要影下風景同人
請問如果買 1635 f4 同55 f1.8，好唔好

好

幾好

thx for letting me know
咁我大概估到我插metabones 4表現會點

嗰幾枝canon sigma鏡應該唔可以完全發揮到

我有2470 f4 is, 1635 f4 is, 70300 ii is usm 50 1.4, sigma 24105

睇黎要delay買a7iii決定，雖則而家都冇錢買

又有返得訂啦，大家快手啦。

Fz100電返貨了
雖然唔知買咁多來做乜，但$150
唔好吃虧

師兄，我慢你一步報料

可以訂架。。。。咪再屌話冇貨啦
比完錢等多幾日等下啦 ，150蚊粒原裝電 想買多幾粒都唔得

PS 訂過幾次野

其實真係睇你會唔會捨得換過d啲鏡頭。因為我而家機輕左好多，但d鏡都係好重。最後頂唔順買支sony 28mm f2，部機立即好似解放左咁，又輕，對焦又快又靚，好滿意。

呢枝我都想入，夠平

其實呢，只要機身輕左
用嘅腳就唔需要咁重
已經輕唔少架喇

5d4真係太重。除非需要工作，平時根本唔會攞出街，搞到自己影少左好多相。

等6700 年尾出啦

同你一樣，多支30.4

雖然上A7II 仲抵過A6500 ，但買鏡就貴得多

又訂完

對我呢d用左dslr十幾年嘅人，慣左架喇
不過呢，a7iii嘅續航同埋副廠鏡寬容度可以更好

續航？
CHING 你用過第一二代機身未？

同DSLR都係兩個Level
上個月尾有次出去幫人影嘢，11-8，扣埋休息時間約莫6個鐘頭不停影
我部滿電a73得返5%
隔籬部d750仲有20-30%，佢仲要唔係差爆電先開始影
當然好過2代機好多啦 但認真影一日嘅話都係勉強

咁應該知改善緊

新手留名
小弟仲係用緊NEX F3
有支改口47mm老鏡, 一支sigma 19mm f2.8
嚟緊想upgrade下部機但係budget好緊
其實NEX F3仲係好好用因為同系列入面真係超輕
如果要upgrade應該換a6500/直上a7/換下啲靚鏡就算

玩老鏡a72 2手啦

budget緊同埋想輕便就唔好諗FF住啦
升級鏡頭啦

有冇人用samyang 支24 2.8？

1/2代機 11-8 起碼用到3粒電

有諗過，最後買左28f2，價錢一樣但原廠，光圈又大一級

今日買RX100 m5a，送多粒原廠電

有冇買另外駁上去果兩支？

依家A7III得支kit，稔緊入支Batis 25/2，有無青用過俾d意見？

無，有支canon 16-35，所以費事買

有咩鏡推薦
如果支47mm f1.9 換返SEL50F18/SEL35F18 好唔好
因為部機同鏡頭無防震，發覺影出嚟成日都爭咁啲

都有諗過 你哋會唔會同時有一部APSC同FF, 定通常upgrade FF就唔再用APSC

呢支超正
長插一流

第一版幫到你

希望今年內有

新入黎

啱啱入左支 batis 25/2
好想返啲玩

天工環終於到

用咩包哂部機?

假碳纖貼紙

全機包晒，乜logo都無

好用 影景人星唔錯

買一大張自己cut?

以前單反ff會keep做副機，size上有分別，但而家a7同你apsc size都唔差得遠，無所謂啦

想問可以喺邊訂？

sony online store
之前做問卷送電子卷入code 減300

有冇巴打知幾時sony d accessories 會有得平

仲有做左會員生日會送 每登記保養鏡頭/機再送100

各位有冇內膽包好介紹 可擺到24-105同埋batis25 用緊個包擺24-105凸左出來

我收到個email ，但入到去話賣哂，唔見有位可以訂丫

勤d check
昨晚咁就比我把握到

邊間鋪買24105G原價最快到貨??
同埋可以用券

只要接受到佢有紫邊綠邊 b25 係完美

係咪係咁CHECK 佢個EMAIL 條LINK ?
定係ONLINE SHOP 果一個PAGE?
唔該哂!

用online shop 上, 入到的話自己貼返優惠碼

真係未見過, 不過我會再試, 唔該哂咁多位

一入FF 深似海
A7iii
laowa 15/2, FE55, FE85 Voigtlander 40/1.4
canon ssw non is
S150-600C
RX1
越買越多

恭喜哂

same here

A7ii, RX100 Va
Canon 5D4
C 24-70 F4IS, 16-35 F4IS, 70-300 II USM, 50 1.4
Samyang 12 Fisheye
S 24-105

點解關rx1 同rx100 事

順手打埋

有冇巴打想今日買機可以互薦

始終都係忍唔住買咗vm 40 1.2

小弟已經今天的我打倒昨天的我了 計劃上買埋24-105同埋85就收手 點知對支70-200心動 唉屌

儲齊啲鏡係目標黎既

未儲齊整套鏡頭點會收手呢

都係福仔，不過50 1.1

大大碌好正

Rx1日常生活用多？係咪好正

有無青訂左電（但係其實本身已經有好多電）可以出讓？

痴根已經見到各大二手區有全新電放

$1000 Sony鏡頭卷，30/9/2018到期，有無人有興趣？
賣$500

有無巴打打算今日買可以互薦？

用天工定手動??
天工有時都唔焦同嘈
反而我傾向用手動,好正

主要天工，但都有個神力環for想輕啲既時候用

我之前入過你呢SET, 但用唔慣, 同埋走焦都多
用返原廠鏡爽好多, 但就貴D
我等BATIS 40/2 算

我上面三張都係用天工對焦咋

靜態還好
如果影有動態小小就知咩事

影得動態都唔會拎天工出街啦

登記咗保養都收唔到email

香港人

yes 造工一流

粒電同部action cam X3000 共用 爽

天工連續對焦一定差d
不過用天工可以入定幾個 setting, 傳返焦距資料比部機
唔駛另外set焦距去用個防震, 事後睇相都可以由exif焦距睇返係邊支鏡

ff機，梗係正
街拍神器

有冇人玩過中一光學既50/ 0.95
質素如何？

我都有 不過無你咁好心機，淨係包左機頂

對得起價錢

假碳纖貼紙邊到有得買?

發覺二手A7M2個價都要成$5-6000
其實宜家想入手FF係咪直接買全新A7M2仲好，都係$7xxx
其他機點睇 無咩錢 主要想玩老鏡同拆rear baffles玩返啲Apsc鏡

我去日本daiso 買，好似30x45cm，108yen 一張

香港Aeon 12蚊店都可能有

起碼都a7r2
冇budget 儲下先好過

自己剪咁好心機

有冇相引下大家

神力環hawk 好d 定 VM-E 好d?

諗住買黎隨身影下食物同生活咋
我見二手都唔太貴

E mount最輕個幾枝鏡既放大倍率都唔太夠影物
加埋部機又唔算好輕

有冇爸打放Tamron 28-75 2.8

咁多位巴打, A7iii 有咩定焦大光圈抵玩?
本身想入枝sigma 50 1.4 art,
但係好似好撚重咁
而85mm 嗰支GM又有D out budget
會開工用, 影下wedding 人像咁, 驚太重

有冇諗過轉行

Sony 支85 1.8 都唔錯

技窮可以點

Thanks 巴打 睇睇先,
其實都有諗過天工+手動鏡, 不過做嘢好似唔係好實際

有冇巴打想接手50mm f1.8
想入55.8

開工黎講50art都驚重
唔諗轉行仲可以點？

85 1.8 or 55 1.8

仲有28 f2

做咩咁想要

有咩特別

個質素對得住個價嘛 又對畫質冇乜大要求

50 1.4唔重WOR
上次試完, 但未入手

所以淨係整左個頂 估唔到淘寶有cut好左既賣

我都係，仲有100蚊coupon,150蚊埋單

後悔左想買埋個直倒但只可用一次

諗過貼，但驚之後搣貼紙會連coating一齊甩

都係扣300 JEI，不過平時個85折唔可以買直倒

300

兩粒豆係橙色

我有條黑色

samyang 24 2.8有貨未

Sony A9R with 60+ MP Sensor

Yes, even Kevin talked about Sony A9R, We have published a article on January 2018 [Sony upcoming camera 2018] and discussed about the possible specification and arrival time of the A9R camera.

We are talking about the Sony A9R from a year and we are also getting hints about the development of Sony 70MP Sensor. According to Kevin predictions, It’s look like Sony will put a nuke bomb over the Canon and Nikon mirrorless announcement and we may see the Sony A9R camera which will going to have megapixel somewhere around 60 to 70 With more advanced image processor and very high-end specification to flush out the announcement of Canon and Nikon mirrorless cameras.

At the same time we do know that current G master lenses of Sony support resolution resolving power up to 100 megapixels.

Sony 黑科技

Sauce?

Facebook 岩岩見到外國有人講

100mb 一張raw不是夢

應該唔止

SONY有得試SIGMA鏡 ?

嗰到肥花黎喎

自膠睇錯
太愛眾大

前日行過星際見到幾間都有

放工去先

唔係長時間用，買副廠啦，平得太多
雖然原廠自我感覺會良好

可以，自備鏡上毒氣室

想問下各位
有 A mount 70200g 同 70400g
係咪應該加個 LA-EA3 繼續用定放咗佢哋換鏡

最慳錢嘅做法

我想請教下
用 LA-EA3 加 SSM 鏡係可以用到機身嘅 pdaf?

係呀
部body夠多pdaf對焦點就👌

認同。買副廠啦

不過 AF-C 用唔到

用到架
但你話要追啲好快嘅嘢成功率實會低啲

A9R定位係咩??????

會唔會有巴打放

巴打你係唔係放條sips 版slide?

啱啱開咗嚟用

我問親都無 留埋電話都無人打比我

a7ii用天工環係咪冇mf? 得afs同afc

點會冇得mf
你自已郁支鏡個對焦環咪mf
預設應該係用f36影一張 然後轉返f2繼續用
如果想影微距 就用f40影一張 再轉返f2繼續用

今次份紀念品好有誠意

睇埋粒豆條繩粗定幼

最新一代

支Fe90微又送返$400 coupon

借位放Sony$500鏡頭卷x2
賣$500
有意搵我啦

想入二手A7ii配m42老鏡玩，大家係咪建議淘寶配接環？

係

買左支contax g90 黎玩

哩枝係幾好玩既

訂電可以拎貨了

昨晚都收到電郵

有冇邊支WIDE鏡抵玩
我諗過5K -6K 入SAMYANG /老蛙

又無新鏡，第一頁啦。

最平 samyang 14mm mf 不過變形比較多

去到 6k 己經買到laowa 12mm

15mm/2好似好j d

想問下各位師兄
有咩小型相機袋啱A7r3（直倒）+支 24-70GM

加左直倒之後好難搵啱用嘅袋

就出canon版枝龍仔17-35/2.8-4
有無巴打會入，轉個環用

不如求佢出fe mount

我夠想 不過佢唔出先
出埋就係幾屈機

老爺鏡你都搵到

老爺鏡

7年前產物唔係老爺鏡咩
雖然1740 f4仲舊

岩岩公布，未賣街

如果出Emount 6K都抵屌

咁我睇錯，自

抵到爛

仲平過canon 支1635f4
但睇下邊位點樣先

屋企canon鏡多 如果想買個adapter 係咪得metabones好用
但係都成三千蚊一個

mc11都唔錯架，但用sigma好d
但想一勞永逸就m記係不二之選

上肥花買2手

攝影真係害人不淺

玩單反窮三代
唔知無反係點

緊係買mc11

平價定焦同貴價變焦，同光圈同焦距下邊個好啲，例如fe 28同2470gm

fe28

28就應該差唔多
55 果d 就55
色散 大逆可能gm control 好d

2470GM 28mm應該好過FE28@2.8

samyang 14mm mf LEE支幾銀??

至少邊位色散一定GM好過FE28

先2000開頭

全新都係2K 咁 平
咁有得諗

2400左右
上星期五喺三陽入左手

唔急嘅
但如果出呢支zoom唔買laowa啦

但我想入多支spare廣角
算，平平地買samyang 14

老蛙 12mm 2.8 zero D點睇

好貴，已經夠買canon支1635 f4

巴打話太wide

15mm perfect

我最wide接受到14到16mm

你本身有邊支wide

canon 1635 f4
samyang 12mm fisheye

上去試下先 如果唔啱心水就直入老蛙

變形都少少嚴重，但個價真係好吸引，有筆直我諗你入老蛙開心d

好SHARP

其實Tamron 支28-75 冇防震影響大唔大呢？ 岩岩入手A7m3未有鏡，手頭上又有$1000 coupon 唔想晒左佢 想入多支 唔知揀邊支好

部機咪有防震

機身有防震 一般影相夠用了

Coupon for Sony lens only

咪傻喇Sony a7系，第2代開始都有內置防震，2875就算有都如同虛設

24105g，入住枝二手kit鏡1.2k, 24105g到手放左枝kit佢，最多蝕50$

我知啊 所以如果我入手支28-75 仲想入多支sony 但就唔知點揀好

如果照咁睇 用coupon入24105g 再搭支samyang/liwa wide鏡 就理想d, 但變相筆直高好多

食m記加大，心痛小小，之後就好舒服

2875 哩個range機身防震夠做喇
係過左150先至唔得

想試FE 28mm F2, SHOWROOM可以問佢拎黎試?

真係諗唔到點用d coupon咪賣左去
$500 2張好多人要

再唔係睇需要買枝玩下：
28F2: 輕便，日常隨影
50or55 F1.8: 輕便，日常影人同隨影
85 F1.8: 淺景深影人

就咁行入去就得，佢放晒出黎

想問下推薦計劃要係經銷商買
但唔係貴好多咩？
比出面貴兩三千比返1000鏡頭卷？
利申：無知問下，打算買A7ii，但未諗好係邊買

85 1.8呢枝用埋券先3500左右
好抵玩

借個位。。窮JJ賣物

Rx100M6，行貨，冇花，有盒齊件，送多粒原裝電

只係女王帶過去旅行一次

6月尾買入既機

放8500

有意TG:

經銷商唔一定貴d
去旺角格完價會發現有時比細鋪更平

有無青用過老蛙 9mm 2.8？
用落a73係咪轉返a-psc mode就得?

點解唔直出15mm/2

想問下如果拍片攝影並行，A6500 同A7II 邊部好D？
FF同鏡頭投資真係好影響買機

A6500 你連鏡都冇得投資
18105g/18135/1670 之後冇喇

雖然得
但係等效 13.5mm 像素又低咗

貴2K.
我見9mm好細枝。

不如儲錢

不如分期

已經分好多。要忍手

老蛙邊間分期 認真問
窮記又唔得

之前去窮記得呀，比多2-3%charge姐

5月嘅事

你比卡買住先，再打上信用卡到幫你分到
我係呢個方法

想出24105g
問左肥花都話最快9月，sony 10月
有無人知百記幾耐左右？見佢用hsbc卡抵返幾百

6%百記+2%apply pay
再加本身hsbc賞家居6倍積分
用埋sony券1000
總共9k買到枝24105

屌....醒起5月頭係雙城留左電話等24105

而家都未call我

咁耐
我唔等住用，但唔想咁耐

正wo

前提係有貨。。。

話時話有冇rx100vi or va用家
個LR開唔到RX100va影嘅相

萬成百記肥花問左 肥花我6月尾比訂 7月尾有得拎 至於其餘2間一直冇消息

肥花訂要比幾多？百記問左，佢開11900，用盡優惠都無用，打算肥花訂

原價唔係10900咩
Sony都有可能提早比貨你
我5月訂個時話9月
結果七月廿幾己經打黎叫我拎

有冇人買左Sigma 16mm f1.4 | C??
用左之後感覺如何??

明白晒巴打

竟然，其實我唔急用
咁我都sony訂算，其他鋪唔比用左券先，要鏡到先用得，但分分鐘到貨張券過左期。sony話10月中

分期好邪惡
雖然貴2-4%，但平分12個月/24就好小錢
希望巴打買到心頭好

係極邪惡!!

天祥應該有。

分期每年分12個月，又多枝鏡

去旅行想入枝1670,有冇人知百記有冇貨同咩價左右
得枝KIT,出血買枝1670好定係18105 哩個世界難題,
不過我都係影相多,用落a6000
水貨又安唔安全

我已經分左spark + A73 kit.黎緊仲有2875

我都分緊支24105

窮記送緊filter 盡快搞先

有filter 送??????

無記錯好似係CPL

9mm果枝FF機用質素會唔會跌？
細枝真係幾正

就係會
點解咁執著9MM嗰支?

唔係我，我問下
比我會出15mm/2
我等緊新wide鏡
買枝二手三羊14mm用住先

去肥花 介紹我用viltrox
有無伏

開apsc mode 像素低好多
冇記錯a7會得返 1千幾像素, r就2千幾
要輕, 細支, 平, 不如買apsc機算la

支鏡用係ff或者apsc 唔計像素 質素都係一樣

有冇諗過買定焦鏡？

國產野 可以強制用cdaf或pdaf

如果用係第一代機 會好過mc-11
或者有鏡頭最大光圈細過8 可能可以強制用cdaf對焦
mc-11 會因為用pdaf 最大光圈細過 8就唔會對焦

500/1000

少少重、sharp、AF唔知係咪部nex6問題有時對得比較慢

緊係有伏 大陸野有更新都偷笑

肥花二手區有個人賣緊新水mc11 $1400
抵屌 我買左隻 無伏

有現貨就話啫
訂都炒

最後去左罪大訂，扣埋券
分期免手續，肥花收5%
10月中到貨

轉左會冇耐 發現liveview同我影出黎個曝光係有分別
Liveview望落光好多 影出黎好暗
係咪正常？點樣可以同步返？

去旅行岩唔岩用？？

Menu-> Liveview顯示效果開？

我有開到
岩岩試到afs就正常 afc就會暗左
係咩原因

拍片同埋室內好正

平時當鏡頭蓋都得

不過去旅行我會帶多支zoom

想請教買鏡心得

現時用peak design 20l 帶住支老蛙15mm 同55。8出街
已經覺得好鬼重加埋短時間買得太多要控制支出😅

睇片見到tamron支28-75有時sharp過24-70gm
但各位大大都建議寧願24-105 好過買龍仔

所以唸唔到應該買tamron28-75 定Sony 24-105
，有$1000 Sony coupon9月到期

利申之後要儲錢買支長鏡70-200 or 100-400 用黎睇波影相用，終於影風景，間中影下女友同食物
🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙏🏻🙏🏻

我諗住買呢支鏡

15同55同重既話
你簡龍仔啦
加上你都會補TELE
個人選擇:標準變焦+TELE變焦
不喜勿插

借位收24-70gm

24105 + 100400啦

55.8同15都覺重
直接24105g搭55.8夠哂玩

仲會帶支水 遮 同iPad pro
都仲未計go pro plus stabilizer 🤦🏻‍♂️
可能用開有背負既背包
Pd無背負真係好累😅

聽日同後日
尖沙咀照相館有得試玩三羊鏡頭
包括24 2.8 ,14 2.8,35 1.4,50 1.4

其實pd 20L無裝嘢，就咁揹得耐都攰

期待緊 boundary system

me2 識貨
pd不了

岩岩去左訂sony 24105了
扣券9900，分12，10月到貨
期待 105端近攝d散景都好靚

咩機搭15+55 會太重........

究竟 2470gm 定 24105g 好

你一係較返暗個mon
一係睇histrogram

我會簡2470gm

而家d機咁高像數，70唔夠遠你可以crop，但2.8光圈就代替唔到。

2875

一係2875加支canon 24-105，平過你買gm 又唔洗煩

24105G係咪仲賣緊炒價

同你一樣諗左好耐
最後簡左24105
因為我有35.4，55.8
唔需要2470gm，又重
上左毒氣室試，24105堅輕身，同埋對焦距離段段都0.3xm好似係，d散景好靚，出街會一變一定
sony訂左，10月到

現貨係
唔急用sony訂最好

A7iii😂

最近想將板2470z upgrade
想問下出面收幾錢左右？
自己諗緊升上24105g 定 Tamron 28-75 好
有冇啲意見可以幫幫小弟

爬下文啦 重覆好多答案

其實都了解過 但考慮緊Tamron 啲二線性散景
同埋真係少左24個焦段

介紹返 2470gm 橙色logo

想收支tamron 2875
Tg:

太過over budget 喇
Tamron 枝28 75 四寶 三陽有冇賣？
見pricehk 得兩間有

28-75唔會有現貨賣

想食炒價買現貨都唔得

點知你介意邊樣多啲啫，分析就喺哂度。

有錢 冇時間 24-70
有錢 有時間 24-105
冇錢 有時間 28-75

冇錢冇時間 ＝ me

fever應該有人賣

見過成交價7K

計%仲炒得勁過24105

而家咩鏡都炒

用慣G鏡粒掣做eye-af
用kit鏡好唔就手

有價無貨 個價係方便行家鋤低二手價

如果真係要龍仔28-75 2.8，不如諗吓淘寶啦😆😆😆

淘咁貴既鏡頭 有冇巴打試過

想轉會買A7iii 應該去返啲大舖 e.g. 百老X 豐X 個啲地方買
定係上price揀頭個幾間買?

用信用卡/分期咪去大型連鎖

我係canon 轉會
以前有24-70 F4,35 1.4 ii +5D4
賣哂就轉A7r3
諗過24-70 GM 同T 28-75
最後一步到位揀左24-70GM
係重，但質素比到你
我用左而家唔使買35，50 定焦

24-105 canon 年代有一支，焦段方便，旅行鏡一流
但質素唔會太驚喜，中中延延樣樣有d, 平均型

如果計總數，記得計埋filter 同直倒（都大約1000）
無直倒真係揸得好唔舒服，個手較扭住咁

龍仔好似有5年保

國行。5年保。。有咩事走轉深圳

香港行貨炒價。。。自己衡量風險

買哩啲都要等。。。就購買意欲下降。。。個人黎講

我都覺 不過怕淘仔運落黎會運輸果時震震下出事
不過淘寶有現貨都要5800 左右人仔

同巴打你一樣 我都係canon轉會過黎Sony
以前有16-35 F2.8 III, 24-70 F2.8 II, 35 F1.4 II
轉左A7R3
諗都無諗過就換2470GM
計返body仲要輕左, 質素仲好過24-70 F2.8 II
而且24105g睇網上評測同係人都知 論鏡頭質素點都超越唔到24-70 GM

但我都有繼續用35定焦

同你一樣，但24-70 F2.8 II 靚過gm，
搞到我又唔係好想浪費錢去換支質素差左的鏡

機基本上間間一樣價，price可能平d
我會簡大鋪算，sony有分期免手續費，可分12/24
百記如果價一樣，用hsbc信用卡平幾百

Canon 支24-70 2.8 二代係靚過GM,但我用轉插影細路但感覺好一般，所以決定轉哂過Sony 鏡

永前都諗過16-35GM 配35/55/定焦，但16-35 仲係貴到買唔落手

我等龍仔出1735/2.8-4 Emount版算
黎近出c同n記版先5k，留錢再配35.4/50.4等於一枝1635gm

而家唔諗16-35
諗老蛙12/15 no-D

好簡單

接JOB就24015
LEISURE用就2470GM

70-105段對接JOB好重要

24-240遠端真係好差？

所以我有兩枝標準鏡
一支canon2470
一枝sigma24105

16-35GM 唔會平架啦....前幾個月先加左一次價

想買支去旅行打飛機用

應該衰過枝kit

咁不如入支二手70-200 去完再放

無咩見人討論 70-200 G同 70-200GM

我都想睇下
尤其個2.8係咪咁需要

室內影sport
除左定焦，gm就係不二之選

天涯鏡唔會好

D野全部都好貴wo 同街價差唔多
你想買咩

不過幾輕下
去旅行都幾好用

70-200 4都輕啦

唔上到gm sony堆鏡都好輕
除左100400

原來100400都係gm

70-200 gm質素幾好

不過，真心重

重量呢樣野搞到我唔敢上2.8級

7000徵唔徵到枝Tamron 28-75 f2.8

舉得多自然慣 小弟開始習慣24-105重量

好急用？

600幾ok喇
同我支canon 2470f4差唔多

都幾等用

2470gm 👍🏻👍🏻👍🏻

35 1.4 定焦覺得真係好好用

呢枝影乜都得
除左大景同壓景

經銷商都有平有貴
唔係得啲連鎖大鋪

雖然我成日都問到有間連鎖大鋪簽卡甚至分期仲平過啲細鋪

Canon支咁舊都靚過GM?

加多4千上24105算啦

dcf好多原價盤

除左肥花 仲有邊到收鏡頭卷? 想入支35.4

好多都收，萬x,x成都收

最後去左三陽買，邊間大鋪可以分期仲平過啲細鋪禁誇

幾銀？

反而我想入50.4
發現仲好用

我問 2470gm
14380 可簽卡
14450 分埋期
算唔算平

不過唔同 product 唔同地點最平
真係要自己逐間問

分期先加咁少
抵屌，分期好邪惡

我就係見佢分期加咁少
另一間細鋪 cash 都要 14180
簽卡要加 2%

唔急用 邊到訂騰龍2875最好呢

我爭扎左好耐，2470gm定24105
最後簡左24105，sony分期
諗緊入35.4定50.4

我都係俾 2.8 同 gm 吸引咗
35.4 50.4 兩支好難揀

A6300 個rolling shutter究竟對日常拍片有幾影響？

上網睇親既test都係誇張地panning，實際正常移動，有無好明顯影響？

夏季銀河尾水

拍片一定有rolling shutter架啦
得A9同RX0冇

A6300 好嚴重rolling shutter effects

想放kit鏡 用左半年到 跟7ii一齊買 有無Ching有興趣

巴打可唔可以簡單講下點影？

mc11 真係窮撚福音

見平買左枝sigma 50/1.4 EX

估唔到對焦都好爽下 AFC完全跟到a7iii
仲要有eyeaf

全開當然無art咁sharp不過絕對可用
散景好過art

$1500蚊真係抵屌到爛

set腳架
光圈較最大-F4(視乎支鏡掂唔掂）
快門就10-15(睇焦距 太慢會搵線）
ISO就睇光暗set
最後就係影多幾張同一個倒
因為呢張我疊左30張左右
疊相係因為單張未必夠data推返啲星出嚟
至於點疊同用咩就上網搵啦 好難三言兩語講晒
我就用Starry Landscape Stacker疊嘅

*拉線

依家用緊A72,想入支35F1.4，想問下samyang 定sigma好

Bigma正D

呢條片有比較

早兩日路過sony
玩左支85 gm
全開光圈唔知點解有啲soft咁
收到4係sharp嘅

第二日去肥花玩85gm
感覺又無sony果支咁差
唔知係咩問題

有無用緊85 1.4 gm可以講講?

太大光圈 中焦平面好細
有機會則邊已經進入焦外位
其他1.4 光圈都會

寧外毒氣室d 鏡好多俾人撚到古古怪怪
借玩朋友錫鏡個d 用落兩個世界

旺角枝24105玩到光軸歪撚晒

旺角d 鏡特別殘
35 1.4撚到光圈環冇力 鬆鬆下，手感又油
對焦好似都係歪歪地

Sony 大賞投

真心好L靚

剛剛百記問價$12160
計埋hsbc回贈都無so

多謝

汗水換返來，又要睇天氣，
就算天晴但多雲又會食白果

成個夏天未影過星/銀河 問下巴打 入秋前仲有冇機影銀河

但影到會好滿足

9月基本上係銀河最後機會，要天黑就即刻影

有無興趣一齊影

邊度黎

有冇巴打放Tamron 28-75 2.8?
急收

呢度係大嶼山水口

最近有冇青買左A7RIII? 係咪減左價??

A7iii都減左

分享好野比大家
SONY RAW檔轉FUJI描述檔教學, 係網上搵, 岩岩呢2日出
利申: 唔係話特別鍾意FUJI色, 只係有多個方案比巴打選擇
有人鍾意SONY SYSTEM但又想用fuji色, 咁就岩你啦, SONY RAW檔可調空間更大
整完可以再創造自己既色, PS方便快捷
下面呢條LINK, 有埋影片教學

依家咩價？

細舖163

咁A7rIII有無問吖？

月經 啱啱轉會Sony
想問咩閃燈好
原廠60rm 加 引閃
定會用副廠

未用過sony 求教

, 我想知fever同db果d係咪都係平左。。。

預算多一定原廠㗎，預算緊咪神牛

有冇巴打放24-105?
旅行趕住用

都可以既

V860II用鋰電
開閃都可以啪啪啪
原廠都唔得啦

留TG 認識下罪大巴打

新手用緊a6000+kit,
黎緊去旅行預左影大量建築物
想入手支平平地既廣角
samyang 12 f2 係咪最好既選擇 (價錢黎講)

其實連登有影星tg gp

求加

係
不過都可以諗下二手sel1018
Wide d同埋變焦易上手好多

跟左枝kit 下枝想玩長少少焦距
應該買100 2.8gm玩散景
定70 200f4好
買要壓縮感 但又想要靚散景

長焦玩乜散景，緊係焦距行先啦。散景撚大光圈啦

咁枝70 200f4屌唔屌得過
呢枝算正常價 無錢直上gm

師兄用枝咩鏡
我諗緊要老蛙12mm f2.8 定15mm f2

我用Sigma支14.8
我會揀15f2 因為唔洗轉插又有得直接上filter

想入35.4
有冇巴打知邊度有得試哂sony sigma同三洋？

其實見街價aamyang 14mm 2.8 超平，有d 想試
岩先上一級

我都覺得幾抵玩
玩住先到覺得唔夠用先再升級

1600$有交易

買買買

唔聞相同完美既話
呢枝性價比超高

去試咗先
試完 14mm mf 再試af 覺得有明顯分別
再試埋 laowa 15mm(冇 12mm demo) 就入手咗laowa 12mm

等包膠
埋單幾錢

Wide 鏡其實冇af 都ok, a7rii 個peaking好用，唔係影人慢慢搞都得
番去再用capture one tune 直d 曲位
星空鏡好少用，想留番d 錢洗係其他gear

三羊14mm 2.8 mf夠唔夠玩

你研究下散景嘅條件先
基本上長焦唔使所謂大光圈已經會有散景
唔使上到2.8,4都好散
靚唔靚先係決定揀邊支鏡
同睇你影嘅野高唔高速

有諗過 但急住去旅行 草唔切錢
支samyang 12 f2 應該玩半年左右就放番出去
希望到時有人收

咁你不如直接入二手 12.2

活動shot. 唔算太快速
70-200f4果枝算係快?

夜晚揸車係咪無人理？
有機會一齊游車河入去影

Tamron支28-75依家訂幾時有貨？
去雙城買係咪多兩年保養？

東涌過咗回旋處，上斜路成日擺路障

其實我覺得黑位好多下, 俾錢大把film curve 可用...

免費算係咁

我都諗住係70200g 同70300g到揀支
有冇師兄比較過呢兩支

請問Samyang支24mm值唔值得買？？已有1635f4

如果你唔嫌1635重 可以唔洗買

$2500; 93gram 全開又得
可以周街snap極爽

免費一向最貴
上網找LR 海量免費preset
不過台灣人口味一向不是我杯茶

你色溫係較左咩？
我用相機睇/過相落手機睇會唔同色
成日都影到好黑
唔係好識影星

你指影個陣？
影個陣我係awb
所以返去執餐死

有冇巴打試過影完出黎張相爛哂？會唔會係關張卡事？ 影JPEC同raw都有, jpec嚴重好多
用緊A7ii

放鏡頭券 請tg

有無巴打訂左天祥騰龍2875 8月貨

一機三鏡

Samyang 24/2.8 35/2.8
Sony 85.8

應該冇咁快 上批都21號先有

可以坐的士入嗎？

早兩個post 有賣過廣告，有冇巴打收留我支loxia35 有單保到2020，所有野齊，係遮光罩有一點花左，巴打價5000連埋filter

等錢洗，阻到討論唔好意思

係咪全世界同一日拎得

最多差幾日

Sony 啲G SD卡 百記果啲有冇賣？

Sony 會員買完機有85折配件優惠喎

我唔係會員 同埋無帶張卡 想用ApplePay 比錢

星際有

試過其他機呢個情況
我估卡爛

好似改左 而家得95

新年個期仲有

可以！call藍的

有無TG谷, 想同巴打一齊影

a7iii咁撚多人放。。。
除左直狀同爆光紋仲有咩衰

炒到咁貴

我無！但約夠腳入去都正！
早個月去玩埋露營車，但長沙果面光害都犀利

百記報支sony 85 1.8仲精彩
$4780

A7R3抵屌左都可能係其中1個原因

其實最撚抵係a7r2.... 八千幾買到a7r3 同樣畫質，利申用過

A9 官方價都平左?

3皮唔駛

黎緊有新機啦

買rx100 5a 去百記加hsbc 係咪最抵?

2019年尾肯定有a9mk2

百記不嬲唔係做香港人生意

A7r3岩岩出要食Sony x3000骨先俾買

痴撚線

FE85 price啲舖無貨咩？

罪大 D機life cycle快到咁

2020 東奧呀

一定出完全體a9撐場

仲有N記出FF無反（即係C記又會擠多d牙膏出黎）
軍備競賽正式開始

已有巴打接手，多謝

期待N記出鏡 等罪大減價留客

私家車入唔入到 定要申請禁區紙

要申請禁區紙，政府好似每日比20架外來車申請，
貨van就無！
時間重要係0800-1900

業餘幫朋友影婚攝

手上a7iii得1635z 28f2

買邊支鏡好？
24105 55.8 85.8 2875

另外 要配燈嗎？

多謝協助

24105，起碼夠哂焦段用
無大光圈要就位做淺景深

一定要配燈啦

同感,希望C/N 快D出, 迫佢減價之餘唔該做番好D鏡頭QC先

以前既a mount 鏡made in japan
質素的確係好d, 以前買鏡平鏡貴鏡大多數1支過，唔駛睇第2支
而家起碼要睇多一兩支

以前買洗鬼好似依家驗屍咁咩....是旦合埋眼買都OK (made in JP)

會唔會連帶a7iii機價跌埋

星期6 日就唔好駁
d block 擺足成日 輪shift 咁

隔離N記 好似出 58mm F0.95
索尼係時候做野

巴打咁慘
幫你推一推

2 手有保22k ja wo

賣左啦 唔該巴打

主要職責係咩?
正機定snap,

定主人家本身有請人做, 你係另外幫主人家再影多幾張？

利申 業餘緊

新手想買部a6500玩下
但係好似出左好耐 唔想買新機
有冇二手市場可以望下

新A6500跌到仆街
7150新機 我諗9月會出A6700

24105 接JOB無敵

最好有燈 但多數好少用

屌枝神牛V860II S

純幫手就一枝24105夠做

散景都夠靚

最多拎多枝1635Z影室內

如果唔係正式就咪開閃, 影響到當日正式攝影師

成日遇到d親朋戚友叫極都唔停

睇rumor 話11月出

用緊canon24-70 2.8 ii 加mc11。但真係頂唔順前重後輕得太緊要，琴日終於去訂左2875

唔該哂巴打
我就係驚呢樣野

400 2.8建議零售價102990 8月尾出

我有支sigma art重到仆街
但sony支24105買唔落手

同意
雖然24105得F4
但你企近d用105段都好靚
背景要留返小小空間先襯托到

我覺得如果單反標準鏡係我2470 f4 is同埋支陳年2485先至唔會前重後輕

24-105值既
畫質拋其他廠幾個馬位

遲咗
想問下巴打，呢個焦段影人難唔難中焦，通常影幾多張先會有1張唔中

龍仔2875到手

訂？

想換機，有部全新A7 iii割愛，平幾百讓畀絲打制唔制

其他巴絲有意都可以tg

yes

借位
賣一張sony鏡頭券

telegram @sony105

開左峰值對焦都幾易用，當然都會唔中焦，我去旅行影女朋友5.6張左右中2張掛，唔係經常用呢支

佢唔係企定定比你影? 中得咁少

開大光圈，第一張中塊面，港女係咁換pose就易唔中

用峰值放大對焦 基本上冇可能唔中

一號波照博英仙座流星雨

細佬我冇咩技術 同埋去旅行嗰次太熱，想影完就收工，所以有理冇理㩒多幾野，搞到有d 都冇再對過焦就影

唔知算唔算算冷門 用緊A7ii
Batis枝135 2.8有無人用過？

諗住滅富士門入sony坑
想入a73，1635gm，24105g，55 1.8

邊到沙灘 巴打 btw睇左你facbook先後再入想睇

入吧

諗緊
option1: a73，1635gm，24105g，55 1.8
option2: a73，1635z，24105g，55 1.8，70200g

兩個option個價只係差少少

其實a7rii 同iii係咪差好遠

都係水口 不過係蘿箕灣個度

電唔同 多個touch mon

已射 thx

對焦都快左好多

option1 再儲錢買70200g

入啦，option1 is the best

想請教下70-200 f4屌唔屌得過？
見到支gm小白個價等於買部新機真係卻步

暫時覺得70200G 同 GM 對比N/C都有啲距離

除咗2470/4，一直都係睇價錢做人。

買70200g 不如買70300G 多100mm

副廠直度有冇好推介？

之前用富士XT2 +1支 35MM 1.4 乜都影下
如果我轉會A73 + 35MM 應該邊支好? 報價果支sigma係唔係art黎?

副廠得一隻牌子啫
D掣手感差
不過都冇得你揀

2代機，用過品色出既直倒都不錯
但3代機佢好似未出

轉番FF，你應該揀50/1.4或者55/1.8先啱嘛。

A9都出左年幾
到依家都唔出應該唔會出架啦

副廠心諗。。。買得A9都唔會用副廠
應該係咁既心態就冇出了

巴打邊到影

水口

靚到仆街

想買入門防水相機 邊隻性價比較高

想約巴打影相

CPL 你地係用Zeiss 定B+W?

rx 0

用緊轉接環 +C記支70200non IS 覺得幾好 好抵屌 又輕好多 行山一流

歡迎ig dm

Mc11?

Mc11+Canon 70200無問題
爽+平

依家有a6000得kit鏡
想問下如果日後去旅行會影下風境 同影下人像

買支18135定係加多啲上a7ii?

Thank you

Keep
A7 ii其實唔算好用
一係一炮過上iii
Focus 差好遠
A6000 都夠用 又ff 鏡
填死人

用開2470GM 呢排想輕身啲

55.8其實抵唔抵入，主要影女

抵入

btw 咁a7 rii 比起a7 ii 對焦好咗幾多？
42mp 好似唔多用得著 load 相執相都好考部電腦

影景入1018/4或者三羊12/2好過啦

影女85mm 1.8會唔會好d呢？

我先入55，後入2470GM, 而家支55長放防潮櫃
而家我係影小朋友多
自己考慮緊85mm F1.8 定GM好

55諗住有時掃下街都可以用，不過85真係幾正

個人覺得85比55更好用..
掃街又唔會比人發現
影女好得
搭多枝1635GM, 完

有冇人想收a7ii body?
新淨，有保至19年5月中，跟三電，原裝配件，盒

重有個L 型快拆板

想衝支35 1.4 周圍都冇現貨

灣電D BXSE好似有

好d 囉 但3就一定更好
但買r 系 自然要買鏡 好大投入
慢慢草錢 好過r 但用kit 咁啦

有無巴打未用張$300卷（填問卷）呀？岩岩經過eshop 見倒電池有翻貸 用埋唔知幾時嘅$100 eshop 卷 ,$150買左粒電

聽日坐船入blue cave好糾結諗緊帶唔帶a7iii + 1635z 好驚入水 但又想影難得一影嘅靚相

自己衡量啦咁大個人

多謝報料

啱啱買咗，$150 抵到爛

想問下1635gm代替品
如果唔介意換鏡
有無咩定焦可以媲美？
主要35mm af
同一支超廣角mf af都得
睇過原廠定焦好似都出左456年

老蛙㗎啦

想問係邊度影。thx

leica都出左幾十年，但都咁頂級
光學無分年份
買35.4同老蛙15/2啦
好想原廠出枝35.8

35.4 買三洋？

zeiss 35.4？好大支下
其實定焦都輕5到幾多，係平d

老鏡Coating 同抗耀光好似唔太掂

想方便1635gm最好
加多枝85影人

我自己就batis25 + 枝魚眼

都係咁帶落泳池影啦

要出事都係天意，怕乜

1635一支頂兩支價錢
85遲一步先

有朋友介紹batis18 2.8
但個外形

咁都駁到
玩左幾耐

Bigma好d

咩玩左幾耐？

一手入左支55.8想放

我咁岩想搵
TG我

入部leica q

做咩想放

18 2.8好野黎

新手諗住買a6500 學影相。如果買kit (18135) 加多支sigma 16mm 夠唔夠用? 另外sony 機係邊度買最好？

另一個fd又力推1635gm
叫我鏡頭先決，機唔洗買甘好

why not both?
之後專心攝影，一段時間都唔駛想器材升級

係超長時間唔洗諗鏡頭

因為呢個招段沒得升了

有24105之後，下枝出1635gm同85會唔會哂左

一枝超廣變焦，一枝人像大光圈，點哂法

香港影又得，旅行用又得

Sony黎緊出枝24 1.4GM。。又要課金了

人生點都要有枝GM

買多支sigma 30.4

好毒 如果35出gm就正

尋日做做下功課見到外國同內地都有人提及GM有光軸偏移既QC問題，有無巴打中過招

呢個真 Sony 啲機出咁快

收返枝SAMYANG 14MM 2.8 MF 用黎影星有冇得諗

買左支batis25 無耐就話出支24 GM .....

支25應該比24GM 細同輕好多
仲有價錢呢

咁25都開心使用嘅

支25我最近都多用左，室內影小朋友好爽

GM 一定好重~所以唔洗傷心

百記真係做大陸人生意，上次問85 點8價，我以為自己聽錯，$4790，零售價先4490

最估唔到今次竟然Sony shop最抵
會員$4490 即減200，仲可以用優惠價$199買塊sony 蔡67mm uv filter, filter抵唔抵自己唸，淨鏡用埋鏡頭卷 $3290埋單

鏡加filter仲平百記$301

識買一定sony，上次去百記問訂24105幾錢，佢話11990，仲要答我未知幾時到貨。我去sony用埋券，9990，十月頭有貨，到時買埋filter應該有平

24-70 係特別重，16-35GM 輕好多

1635GM 真心輕同高質

剛剛入左1635gm，想問用咩filter 好?

咩價位入

想問有無巴打用過fotopro 既八爪魚腳rm100+ /rm100+pro, a7ii加35f2.8 會唔會塌

都係B+W nano

糾結緊買a7ii 定A6300

6500

我有部好新淨 未過保嘅a7ii 想放
有冇興趣？

睇埋鏡先，同埋上手重量都有分別。

其實1224g 會唔會比1635gm 影景更

Gm

想問下仲多唔多人用a7m2

GM

用緊

係咪直接上東角sony store先用到卷? 會唔會平過db同fever個d

平幾舊福音
有部全新行貨a7m3想放，有sony store單，巴打價15.8k

24105正價，其他點西價，用埋券咪抵，仲有12同24免息分期

支85 1點8係抵，起碼平過晒肥花百記，又肯定收鏡頭卷
其他鏡頭都冇乜so

岩呀，買機除左最新型號，同discount買電，整缺貨既鏡頭，其他野去細鋪買平d

有冇巴打用緊/用過三洋35.4可以分享下用後感？

Low light 係咪a7ii 好好多？

同求
拍片用緊2470蔡（無錢上g gm )
有支50/2奶
黎緊想買支35定焦

係，仲要有防震

用過FF真係返唔到轉頭
我覺得budget夠就點都係a7系列 除非你想用黎拍片
始終apsc果便d鏡少

可用ISO基本上實係FF贏㗎喎

想放左支24105G 佢, 行有盒有保, 買返黎只帶過去旅行一次, 連HOYA 黑盒PRO Filter & 黑盒PRO偏光鏡, 有無巴打接收 絕對新淨

之前請教過各位訂左支24105
但突然九月要去一轉廣島
得支15老蛙同55。8應該唔夠做

應該買多支Samyang 24mm 1.8 頂住先定買多支85。8 先好😅

一入罪大真係惡極😭

50/2奶係邊枝？想買黎玩下

點解想放

有朋友搵 TG我

收兩張鏡頭卷

巴打價萬4

肥花見過15k

想問問大家用CPL FILTER 用邊隻牌子？

ching個username
「身邊的一切游離...」

不如收返部，14k再放畀樓上位ching

Leica 50mm f2 summicron
不過係R鏡 大支過m

睇下係賣家當你巴打
定你當賣家巴打

想玩下支 sigma 135mm ART
有冇巴打用緊

巴打不如你收你咁好
Btw 好波駁到句野

想接手

85/1.8 出面仲係貴價？

係，前面有講

28F2 最扺邊到買, 又肯定收鏡頭卷?

好多嘢追Post就有啦，而家仲可以Search Keywords

收兩張鏡頭卷

今日可交收

有無巴打用過老蛙支15F2, 有何評價？
用緊a7 28F2 黎緊去旅行影星 想平平地換支wide鏡 有咩推介(手動鏡都得)？
除左3洋14mm果支

無後悔by其他ching

有無巴打買咗老蛙 12mm

有

買咗 e mount 定其他 mount?

e
如果可以我會揀ef
可以買埋個移軸轉接玩

點解唔買 ef
我都覺得個移軸好吸引

開頭冇諗過

頭先上SONY 問下支85.8有無貨佢又真係有
真係心大心細
本身用緊全部都係定焦 21 40 60
支85.8性價比真係好高 但又少用到呢d range.. 想買支70-200就算
用慣左定焦又覺得zoom鏡iq唔夠
但又唔想去次旅行帶4 5支鏡
媽呀 好難揀

定焦買一套, 變焦一套

中肯

買

不過sony成日做promotion 上次4290-100

旅行就變焦 +1,2支定焦算
不停換鏡好哂時間

lightroom 未support rx100m5a raw
Mac 仲有咩apps 可以edit?

見好似成日話無貨 究竟堅定留

訂枝24105主打，大景時用1635
見到有feel既景易女就換定焦

有冇巴打有玩舊鏡? 知唔知邊度維修好?
我支東蔡50.8光圈葉壞左

整鏡維修都係嗰幾個，無咩選擇

幾月貨黎

想問下Cmos入塵上cs整要幾多錢

巴打們 35f1.4z 點睇？

唔洗諗, 直課金

即係邊幾個 新手求指教

好似$250
自己搞啦，清左都好快會入過塵，除非你唔再換鏡

40 60 係邊枝？

福仔40.4 M-Planar 60/2.8

影星呢

淘實d ff cleaning kit有無巴打試過？

想知SAMYANG枝142.8 MF影唔影到星入左手但未得閒試,香港又好似無乜機會影到星

search下連登影星gp 問野算

驚比人屌

近排D白紋E蚊咁勁, 真係要出去餵蚊影星?

遲下去沖繩想影 想G呢枝影唔影到

應該影到, 你google下呢支鏡加d 影星keyword啦

唔好講啲蚊啦
天氣都唔掂啦

GOOGLE睇左應該係無問題,但對焦係咪扭到對最遠就得?

睇你支鏡準唔準焦, 開peaking 自己對啦

謝謝

成個月 都大霧瀰漫 一係就雷電交加 一係就滂沱大雨

就黎完夏季銀河了

8月貨

之後去大英帝國exchange 加歐遊
諗緊好冇入A7II kit 再二手收支定焦翻黎

想請教下大家，我依家手上有部A7M2，一支1635z。

如果我想啲相成像好啲，應該換部A7RM2定將支鏡上1635GM ？

另外其實又想心思思入支 85.4GM⋯⋯

GM啲質素好似真係好正咁⋯

巴打官網訂？ 完全無通知

而家個組合成像有咩唔滿意

唔想係夜晚影果啲相太多雜訊

係呀 ， 會有email 同埋whatsapp 通知
你試下email/打過去問下啦

問左幾間都冇

補多枝超廣大光圈定焦好過啦。

有枝好新淨既loxia 50f2想放，有無巴打有興趣收留？(可以送埋b+w filter同鏡頭袋)

兩個方案都錯
R機高像素
高iso更加多noise
鏡頭除左光圈對noise無影響
應該諗A7iii or A7s系列

人仔貴,買鏡都貴
而且支國d稅重
成日覺得上面買電子野唔抵

好多舊Canon撚

我而家有A7ii
不過主鏡都係Canon鏡，因為有部5D4
想將來入A7iii，有MB4
請問我應唔應該放晒d canon然後入Sony?
見Canon堆鏡畫質幾好，唔捨得

有冇ching 玩過Fe 85 f1.8? 係咪cp 真係咁高？

唔洗賣晒啦
罪大啲鏡咁撚貴⋯除非好需要追焦姐

的確，同埋A7iii打後d機好似已經解決左拉穿風琴問題？

感覺上A7r3 高iso d noice 好勁

A7iii好啲

A7iii 12800可用
A7riii 最盡5000

利申: 兩部都有

單純聞相呢個講法正確
但如果post ig fb(總之會俾人壓縮)的話，兩者分別真係唔大

呢個情況下a7iii post ig/fb大概20000 iso可用

想問下evf入塵保養包唔包？
部機買左冇耐 以為evf唔會入塵 又少用就冇check
而家見到有粒幾明顯係左下角 應該係本身部機就有
拎比sony有冇得搞？

放唔放便喺到講埋放幾錢？

有無巴打用過支sigma 85.4 art?

除咗重之外質素如何？

$4700

同你一樣canon轉sony，最後頂唔順前重後輕，買左支28mm同訂左2875，其他就照用canon鏡。

1635gm+85gm夠哂用

咁即係有1635gm+85gm，A7II都夠用？

係，入左鏡先，機可以再等降價

又想請教下，有時影相，光暗對比差大，有光位就無暗位，係咪只有後制或+/-EV補救?

唔想哂錢就係
日落日出光暗對比一定大，比錢就買gnd解決
影果陣個天光地暗，後制拉返高陰影就得
光果部份唔好太爆，後制拉低小小光部

唔該晒

我買左副廠直倒，加加埋埋唔輕得過5d4 太多
但我係buy 佢eye af

我就通常用包圍曝光影三或五張raw, 返去用電腦砌番張hdr 出黎

唔用佢內建既HDR?

用軟件執, 可以tune 到o岩睇為止

HDR都有用過，但覺得好似唔夠真實
我自己鐘意單張，btw，巴打係用photomatix?

想問係唔係raw轉左jpg先再放去photomatix搞

有無巴打有用Contax G鏡?
想知Biogon G21 G28係咪用唔到? 啲人話有紅閘

photomatrix 食晒d raw > merge 埋, 執完嘔jgp file
但唔記得可唔可以食jpg

RX1RII後繼機好似未有消息

昨晚見特價又忍唔到手買部

sony

推

rx1r 系列應該斷後
35mm餅乾畫質，呢部嘢差不多係極限
除非zeiss諗到點樣夠（i mean 真。zeiss唔係Sony zeiss ）推高個畫質
同埋Sony未有新sensor，傳聞既60mp+ sensor未見到
之前傳聞過會有4433畫幅嘅rx1r，但我估應該無咩機會
俾兩三萬買一部唔可以換鏡頭嘅隨身機…我自己就突破唔到哩個心理關口

最近要買過部電腦冇得買鏡了

好快又1條好漢

唔知係COSINA 定HASS 手柄貼牌？
如果真ZEISS 再改良COLOUR PROFILE應該會有一定吸引力

可惜的是RX1 35MM F2 SONNAR 頭對焦已經差不多去到極限
不能再加一個大的MOTOR
如果真的要出RX1MK3 ，應該要大改

如果真係出貼牌RX1MK2，相信，SONY 短期內唔會出RX1MK3
如果改善到對焦速度有返A7R3 速度、用返24MP SENSOR
已經可以讓我無痛分期入手

其實我覺得出台APSC 24/2 RX5 先係最佳的選擇

仲出左新display card 出哂事 要賣XX了

怕咩 洗錢先知搵錢辛苦 個人先會有上進心搵錢

Btw:我都想入鏡頭

買

唉。。。用過FF機返唔到轉頭

女女話要帶出街，a73太大部佢又用35多。

唯有，忍痛入手

a73都太大部

鏡大姐下話?

女都係鍾意pen f嗰啲size
身邊啲女friend都係鍾意4/3機/a6000嗰隻size
反正佢哋手細 個grip細無影響

有284590
28用落唔覺有大問題 再wide 就唔建議喇 我上網睇啲人就算所謂改薄filter邊位都係柒
畢竟設計問題 用番現代鏡會好啲

公佈左啦

zeiss個專利我見到有人post過
除非有一日突然光學玻璃技術大改變，透光率高，色散球差三兩塊就搞掂，唔係支35/2應該係35mm 餅乾既極限

都係個句，高畫質但輕便好難兼顧 所以我好少屌鳩sigma大支

thx
巴打可否分享下用咩接環

睇返個專利，嗰幾塊雙面非球面玻璃真係

2080TI

咁冇計 買多部吧

我用厚mf環 是旦買最平就得了 仲順過metabones

gnd filter 對日出日落場景係咪必需？？
a7iii 聲稱15級動態範圍足唔足以係後製過程推番d 光暗出黎？？

落完推得仲靚囉

After many many years Zeiss will finally announce a new camera! This is the first image of this new Zeiss camera. Here is what our sources told us about this camera so far:
– Announcement before Photokina
– This is a fixed lens Full Frame camera
– It uses Sony tech (probably RX1II based).
– Price around $3,000
– Priobably has a prime lens (35mm f/2.0?)
– Slightly bigger lens construction than you get on the Sony RX1 series.
– lens is autofocus

好想有部ff dc 可入褲袋

我之前就係用G28 會有紅閘問題
同埋RF鏡始終邊位都係鬆/濛

係架 g都係玩佢 45 90算啦 28我g1用算
支90有驚喜的

6月個陣訂左枝24105，本身話8月頭，後尾又延遲到8月尾，依家又話sony批鏡有問題，唔知幾時先有
有無人都係咁

係咪試葉SIR果部喳

我朋友改薄用G28 F2.8少鬆 F4已經sharp撚到仆街

想問筆直有限的話，買a7ii + 2870定a6300 + 1650好 ？

之前有見過d鬼佬靠裝塊convex lens係前便黎改善個問題
睇落幾work 不過塊鏡唔知點買 同埋好似都唔係平
有興趣可以望下

支G28賣左之後我換左支pentax m 28/3.5
光圈細d 無咁靚仔 但勝在性價比高
不過老老豆豆 比我再揀28都係買返fe果支算

Sony訂 ？我果批10月到

RX1R系

有無人入咗七工匠嘅12/2.8，水貨一千頭就有，就咁睇相仲幾唔錯

Cmk
你都係6月中訂？

8月訂

冇咁高性價比

想問下新手買機 買a6300 仲抵唔抵屌

7千樓下左右

買a6300 + 18135 kit $8,000
唔岩用可以放左支kit買二手1670

有限都買到FF就FF啦

哩到有無人玩潛水攝影？

褲袋喎

肥巴一定得

a73加枝35 2.8同rx1比重量同體積都有d差距
rx1系列做隨身機真係幾正
但隨身機玩唔起咁貴

第一代機身加apsc鏡 16 2.8

塊嘢要訂好q煩
試過效果幾好

聽日Nikon z6 z7就出
最少有2470/4 35.8 50.8
Sony 聽到未？ 35.8呀仆街

sony 想你地買35.4

到時會唔會有個mount 係出黎玩sony 轉返去 n

難啲，flange差距唔會太大
最多都係差3mm，又要塞粒CPU又要conversion唔係咁易…
即係咁講，你都未見過F>EF AF adapter喇

有冇CHING 等緊轉會？我可以接你部A7III,出JOB做副機

等睇包膠

罪大 怕未？係時候減價同補返多啲貨留客啦喂

A7iii 同24-105 食炒食到幾時

罪大洗怕你 無反市場領導地位
我想罪大出35.8

有得減出糧即狗衝a7iii

分期啦
當黎近平2400$
你現價買分24期，都係比多100

巴打等二手機點睇

想徵部a7m2

筆直幾多

想放支samyang 24mm f2.8 FE

行貨一年保養，用唔慣24mm

有無巴打有興趣？

台仔ptt有Z7英國售價

3皮幾野

有咩黑科技，憑咩咁貴

N名牌已值2萬啦

英國A73個價都兩皮啦

N記撚番單反算啦

新手睇中a6300/6500, 邊部抵玩d？當傻瓜機用多，暫時唔想搞太多technical野

第一頁有齊答案啦，新手

睇完都唔識揀 我自己budget睇中a6300既平kit, 5千零好似幾抵玩

咁你直接講有幾多預算，諗住影咩多啦

5至7k到啦，太貴又怕玩唔掂

影景多，旅行紀錄下

a6300 + sigma 孖寶

Sony 35.4z同50.4z點揀好
平時鍾意cap下人半身或大頭
諗住kit+ 1枝定焦打天下

睇spec應該係同a7r3 比

Z7都只係可以單XQD卡
舊電又細過sony Z電少少

單買body? 孖寶係邊支

16.4 & 30.4

30.4係 30mm f1.4 dc dn?
16.4係邊支

都係果個名喇

搵到30/1.4，應該搵到16/1.4至係㗎

係一半呀 310shot Sony 700shot

初初Sony 咪一狗樣
不過Nikon d 無反鏡好似都唔係細支，
以前sony成日比人鬧大鏡，唔知鬧果班人有無係泥粉

當初屌Sony 果d野自己食哂 細電 冇鏡 鏡超貴

個個系統開初都係咁上下，相比起黎，當年頭水sony A7 A7R個賣價算有良心了，sony對推動Fullframe呢個潮流應記一功

反而黎緊睇好多廠入無反競爭，sony鏡會平番落黎，等緊幾間廠一齊隻抽，sony佔先機keep唔keep到，最後會唔會比Canon追番轉頭，諗起都覺好睇

見到而家a7riii個價想換咗部a7iii佢

唔好想，即做

屌，上網睇完個價
我都有D想換Riii

我睇左唔敢唸，已經over 晒budget

師兄們負擔到就去馬啦

最重要都係放到部A7iii先
不過又唔趕住用，個差價好快儲到姐

換左機到時又要唸埋要換harddisk

N記粒EP-EL15b未搵到spec
咁就搵size一樣又兼容嘅ep-el15a 黎比

Z電 7.2V 2280mAh
Ep-el15a 7V 1900mAh

以能量黎講N記粒電有Z電8成左右
但續航力得一半
即係N記新機倒水

而家RIII咁平仲有人考慮A7III?
我自己部A7III用咗幾次 快門都未過千

有冇巴打平放a7iii 唔太追求像素換iii就可以

想買A7ii + 28-75
但支鏡係咪無現貨？

要訂，我都七月訂仲等緊要預九月

f/0.95

Mf

「693點對焦點！93%對焦區！高ISO！我部電腦好撚廢！」

每日3次 每次唸十分鐘
咁就唔會想買R3

應該換左電腦先
從此一發不可收拾

R3 之後換電腦的路過

就係因為電腦唔廢，影靜態多，想換走A7m3出R3

自從租過A7 m2之後就念念不忘，一直都想轉會
不過真係好重好難拎
利申真絲本身細力底用開m4/3機
不期望有A6500質素
但求有A6300質素但A5100嘅重量
如果再有NEX機出就好

想問a7riii 有冇連鏡PACKAGE?

換左咩先夠執

利申:垃圾4c8t xeon 執r2覺得好慢

就出架喇
但你念念不忘嘅係FF
但你期望APSC機

ryzen 2700x

你收皮

2700 不開心使用中
唔識超

硬件巴打

我等新cpu先砌 舊既壞左

等Zen3

等intel 9th gen CPU

煙條不了

不過你拎粒2600X咪又係執24MP

如果有錢
我都想上R3

R2 皮一
夠哂平

又唔係冇r2 用

自己嘅還自己

不過買鏡不如買機票

不了

FF重到傻左呀
上次A7 m2抬左一日出覺得自己苦行咁
唯有退而求其次去APAC

a6000 咪a5100 重量
但畀我揀要a65/6300

咁算喇
你呢世都同畫汁無緣
body 靚cmos都可以輕 (a7r)
靚鏡唔會靚

btw mud9叫白汁林檎

呀 SONY RX1R2
高畫汁 輕

係貴者

咁係CMOS更新左者
但A65係重量(含電池)‎: ‎453 克
a63重量(含電池)‎: ‎404 克
a6000機身重量‎: ‎285 克

想問枝 Apsc 24.8 仲買唔買得過？ 睇返已經出左7年 鏡頭太舊會唔會有問題？

唔係講笑，呢部真係有諗過
完全係理想型

其實幾好
唯一唔好係我無錢

Btw 傳zeiss出p&s機等下先

無問題

點樣先練到巴打們咁生有神力

Btw個名係以前讀書個陣啲同學改

肌肉呢d嘢係要練
1.做gym
2.忍住銀包痛 買支otus/bigma 105 1.4

唔想練可以咁
方法1:變性做男人裝番2粒波 自然有肌肉
方法2:收兵 搵人拎

收兵呢不了
無謂害人傷大家感情

錢解決到嘅問題，都唔係問題，好似係

a6000敗筆無mic in，同埋a7真係好重

大把人為左畫質抬支死馬art出街啦

錢解決到唔係問題就易搞喇

1.的士出入
2.rx1r2

唔鐘意35mm就leica q

Leica真係用完返唔到轉頭

leica q係panasonic定KM

如果想買ND 有咩牌子可以揀? 平平地
想買黎比1635z 用

新手爬完文

想知大家推介既旅行全能鏡係唔係 FE 24-105mm F4 G OSS

Thanks

你用ff就係，退而求其次就龍仔2875，再退就用番kit 2870唔好煩。

龍仔是什麼?新手咩都唔識 勿屌

我打算買FF A7iii

所以我部nex6仲係擺係到

Nex6重量一流，靜態夠用

但動態範圍同a7iii比始終差幾遠

Tamron

24105買到先算啦

無錯，唔急可以等
除左旅行，香港都好岩用

唔急可以等?
Can I buy it via Sony Official Website

website都係10月中到，我專門店都係呢個時間

其實24105同1635z4，變焦段大，會唔會影響個畫質

24105貴原因就係段段都sharp, 你話呢

唔熟，所以問下
甘唔怪得周圍無貨派
甘夾r3用，f4夜晚影都夠玩？

1635聽巴打話16-24最靚
睇你追唔追景深
f4夜晚咪加閃燈/推高小小iso
同埋24105g係有防震，105都幫到你影靚靚散景
要大光圈就簡定焦

考慮到防震，焦段，重量，價錢
我最後簡24105g>2470gm
比較全面性，如果追2.8光圈，我會用55.8/35.4
本身已有，所以唔會買2470gm

想問下呢支鏡買水貨o唔ok？

感覺旅行用，好似大d焦段影多好多野
但等到10月中

我試過帶1635+55.8 16未必有大景影
發現成日都要換鏡，特別落下麻煩
55.8影完唔夠tele又要crop
24105應該好夠做

聞説龍仔香港代理唔整水貨，比錢都唔整個隻，搏唔過

想問A7Riii 邊度買會好d

如budget有限. 鏡係咪買sel2870?

THANKS

所以用24105，有需要就行後兩步

2870唔夠解像力俾R機用
所以R機一路都冇kit set

24105

請問有推邊支嗎 如果5k內

黎緊想入Laowa 15mm f2!
買72mm cpl 各位巴打有咩推介？
本身想買16-35gm,但早個月升級a7m3,
再入枝gm會好痛！
而家得一枝24-105g
定真係忍痛入16/35gm?

想影咩先?

5K都幾難買罪大D鏡

買住85.8玩住先囉

一步到位啦
24分期魔鬼
1635gm包無後悔
我部A7m3同24105g都係分期

1635gm堅正

呢位巴打好邪惡

信用卡得一張，信用額又少
叫佢加大又唔得，自僱人士無入息證明，
仆街HSBC

又比多16000去買嘢，直頭放血

我都係hsbc，網上搞加信用額乜都無問啵
信我，痛小小，開心使用